
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}
\begin{center}
 Éléments de correction des exercices \\
\end{center}

\begin{multicols}{3}
		
		\underline{exercice 1 :}\newline
		\begin{enumerate}
					\item équation : $3 R^{2} = 20 R + 7$.

Cette équation équivaut à : $3 R^{2} - 20 R - 7 = 0$.\\
$a = 3$ ; $b = -20$ ; $c = -7$\\
$\Delta =\left(-20\right)^{2}-4\times3\times\left(-7\right)=484$\\
Le polynôme $3 R^{2} - 20 R - 7$ admet exactement deux racines réelles :\\
$R_1=\dfrac{20-\sqrt{484}}{2 \times 3}=\dfrac{20-22}{6}=- \frac{1}{3}$\\
$R_2=\dfrac{20+\sqrt{484}}{2 \times 3}=\dfrac{20+22}{6}=7$\\\textbf{Les solutions de l'équation sont : $\mathbf{R=- \frac{1}{3}}$ ou $\mathbf{R=7}$.}
					\item équation : $4 t = - 5 t^{2} - 5$.

Cette équation équivaut à : $5 t^{2} + 4 t + 5 = 0$.\\
$a = 5$ ; $b = 4$ ; $c = 5$\\
$\Delta =4^{2}-4\times5\times5=-84$\\
Le polynôme $5 t^{2} + 4 t + 5$ n'admet aucune racine réelle.\\\textbf{L'équation n'admet aucune solution sur $\mathbf{\mathbb{R}}$.}
					\item équation : $3 x^{2} + 24 x + 48 = 0$.

$a = 3$ ; $b = 24$ ; $c = 48$\\
$\Delta =24^{2}-4\times3\times48=0$\\
Le polynôme $3 x^{2} + 24 x + 48$ admet exactement une racine réelle :\\
$x_0=\dfrac{-24}{2 \times 3}=\dfrac{-24}{6}=-4$\\\textbf{La solution de l'équation est : $\mathbf{x=-4}$.}
				\end{enumerate}	
	\end{multicols}
\end{document}